题目六
一块金条切成两半,是需要花费和长度数值一样的铜板的。比如长度为20的金
条,不管切成长度多大的两半,都要花费20个铜板。
一群人想整分整块金条,怎么分最省铜板?
例如,给定数组{10,20,30},代表一共三个人,整块金条长度为10+20+30=60。
金条要分成10,20,30三个部分。如果先把长度60的金条分成10和扣50,花费60;
再把长度50的金条分成20和30,花费50;一共花费110铜板。
但是如果先把长度60的金条分成30和30,花费60;再把长度30金条分成10和20,
花费30;一共花费90铜板。
输入一个数组,返回分割的最小代价。

贪心策略中，堆和排序是最常用的两个技巧

哈夫曼编码问题


题目八
输入:
正数数组costs
正数数组profits
正数k
正数m
含义:
costs[i]表示i号项目的花费
profits[i]表示i号项目在扣除花费之后还能挣到的钱(利润)
k表示你只能串行的最多做k个项目
m表示你初始的资金
说明:
你每做完一个项目,马上获得的收益,可以支持你去做下一个项目。
输出:
你最后获得的最大钱数。


给定一个整型数组arr,代表数值不同的纸牌排成一条线。玩家A和玩家B依次拿走每张纸
牌,规定玩家A先拿,玩家B后拿,但是每个玩家每次只能拿走最左或最右的纸牌,玩家A
和玩家B都绝顶聪明。请返回最后获胜者的分数。
【举例】
arr=[1, 2, 100,4] 。
开始时,玩家A只能拿走1或4。如果开始时玩家A拿走1,则排列变为[2,100,4],接下来
玩家B可以拿走2或4,然后继续轮到玩家A...
如果开始时玩家A拿走4,则排列变为[1,2,100],接下来玩家B可以拿走1或100,然后继
续轮到玩家A...
玩家A作为绝顶聪明的人不会先拿4,因为拿4之后,玩家B将拿;走100。所以玩家A会先拿1,
让排列变为[2,100,4],接下来玩家B不管怎么选,100都会被玩家A拿走。玩家A会获胜,
分数为101。所以返回101。
arr=[1,100,2]
T
O
开始时,玩家A不管拿1还是2,玩家B作为绝顶聪明的人,都会把100拿走。玩家B会获胜,
分数为100。所以返回100。

